Sel sammal 16al Nowembri ku päewal awaldas kogukonna Kohtu ette Kingli Wallast Anna Salm jälle, et tema poeg Wassilij seda 6al Aprili ku päewal 1885 aastal Kohtust mõistetud trahwi wiis rubla epole ära maksnud.
Ja et se Wassilij Salm mitmekortse kogukonna Kohtu kässu wastu on akanud, Wottis Kohhus nõuks temale selle wiie rubla wõlla auksioni teha, ning anti Kingli kogukonna Kohtumehe hooleks seda toimetust tallita, selle peale oli Kohtumees ette temale teada annud, kui se wiis rubla selle nädala sees mitte maksetud pole, siis saab se auksioni wiisil sisse nõutud, aga tema oli wastust annud mis kurati Kohhus se ka on kes seda mõistis kül ma waatan missugune mees seda tuleb tegema kül siis teiwas haitab mina olen isse oma Kohhus, ja teinekord oli ta jälle Kohtu mehe peale kippunud tee peal, et temaga undrehti tehtud ja meele hea kaupa mõistetud sest tema olla issi wannutmees ja mõistab õigust;
Nüüd ei wõinud kogukonna Kohus nisuguse kangekaeltse inimesele midagi parata kui anti teda Keiserliku Kihhelkonna Kohtu hooleks.
Kogukonna Kohtu pea Alekseij Silla &lt;allkiri&gt;
Kohtumees Kinglist Iwan Rüütel XXX
